---
title: 压缩你的观点
---
## 压缩你的观点

亚马逊的创始人贝佐斯禁止在公司使用PPT，他觉得这种方式太低效了。
以前，每当有人站在他面前演示幻灯片，刚说了开头几句，贝佐斯就要那个人直接切换到最后一张幻灯片，展示他的结论。

### 个人观点
在我的日常工作中，有一种场合，喜欢用PPT来展示工作进展，先不说效果，我们不是互联网公司，大家作为文员，对计算机的熟悉程度非常糟糕，做出来的效果就不提了。从上面的引用也能看出，PPT是个花里胡哨的载体，不值得引用。
我更觉得需要阅读的能力，再到写作的能力，高度的概括一件事、一项工作。
